title: iOS学习线路图
date: 2015-06-24 22:50:54
tags: iOS
categories: iOS
---

我们公司在南京招聘iOS的时候，人真难找啊。而我也一直有想开设一个培训班的想法。乘着现在不想写代码。写一篇iOS学习路线图的文章。同时也决定出一系列的学习教程。

iOS开发的人相对于以前来说已经慢慢多起来了。但是不管从质量还是数量上来说都明显感觉不够。大学里面应该很少有iOS开发课程的。iOS开发前期投入比较高——你得先买一台苹果电脑才能开始学习iOS开发。这些限制使得iOS程序员数量跟不上企业的需求。由于物以稀为贵，这也使得iOS程序员的工资普遍也还不错。

言归正传，上学的时候我看了不少学习方法的书。其中无非就是以下几点：

1. 学习新知识
2. 总结新知识
3. 重复的练习
4. 融汇总结知识
 
这个系列的教材我将按照这些学习规律进行设计。本系类教材内容主要是帮助零基础的同学进入iOS开发的领域，并能通过它找到一份能让你养家糊口的工作。教材的前期会快速的带大家进入iOS开发。以便在你学习热情还没有消散的情况下让你快速入门。后面会逐渐补充上对大家以后有帮助的知识。换句话说，前面部分是让你会走，而后面部分是让你走的更远。同时在大家能做项目的时候，我也会附上我工作中的一些经历与感受。希望能让大家在工作上少走点弯路。

啰嗦了这么多，接下来看看教程的列表。

## 阶段一：学习语言

零基础的人首先可以快速的学习C语言，从而了解什么是编程语言。如何使用编程语言与计算机进行交流,并指导其完成机械的任务。学习完这一阶段之后我们可以使用编程语言来完成一些简单的任务。

1. C语言
2. Swift语言
<!-- more -->

## 阶段二：上手iOS开发

在掌握了开发语言之后，我们现在可以直接进行iOS的开发学习了。在完成这一阶段之后，我们应该有能力开发一款App了。现在欠缺的就是熟练度和开发经验问题了。

3. UIFoundation
4. UIKit
5. 快速过一遍Objective-C语言
6. 大量的自定义视图
7. Swift语言总结
8. Objective-C语言总结
9. Objective-C运行时
10. App程序的生命周期
11. iOS开发中的一些黑科技

## 阶段三：迈向高手之路

经过第二阶段的学习之后，我们已经掌握了iOS App的开发。接下来我们会进行大量的实战训练。旨在帮助大家增加熟练度的同时提高开发技巧。让你开发应用效率变得更高。让你写的代码变得更紧凑易读。等你完成这个阶段的修炼之后，找份工作对你来说应该不是什么难事了。

10. 数据结构
11. 设计模式
12. 大量的项目实战(山寨项目)
13. 大量面试题
14. 完成自己的项目
15. 面试

## 阶段四：路漫漫其修远兮

目前我还在路上... 与大家一起共勉。

16. 计算机结构与原理
17. 操作系统
18. 自己动手写脚本语言
19. 自己动手写操作系统
20. ARM汇编
21. 内核研究
